---
title: 胜任力错觉
origin: https://www.jianshu.com/p/7c3c699e46e2
---

胜任力错觉指的是反复接触新东西，发现不用花费什么气力就理解了其中所有的内容。

说的简单点，就是自以为是。

这种胜任力错觉导致最常见的后果是以为掌握了某种技能，真正开始解决问题时，要么是半天摸不着头绪，要么就是处处掣肘。

所以我始终相信，阅读是一码事，理解是一码事，掌握还是另一码事，所谓一码归一码，大抵就是这么回事。
